指本港疫情「少少失控」 袁國勇倡病徵輕微患者轉離一線隔離病房

武漢肺炎持續爆發，港大微生物學系講座教授袁國勇表示，本港疫情進入「少少失控」的狀態，部分病徵較輕微的患者確診後七至十日開始產生抗體，病毒量會減少，傳播風險較低，建議將病徵輕微或較年輕的患者，由一線隔離病房轉至二線隔離病房，或轉送至駿洋邨，甚至居家隔離。

袁國勇出席電台節目時表示，3月19日前回港以及部分19日後回來的人士(湖北)，均沒有進行病毒檢測，加上現時病毒測試數目太少，未能識別社區病徵輕微的患者，患者追蹤亦做得很慢，無法快速切斷傳播鏈，相信有不少患者留在社區。

邊條仆街唔肯一早封關攪到咁多唔同源頭

今日下午有大量還押手足上庭跪求聲援

不如未開始呼吸困難都唔好去醫院，
冚家隔離囉，反正準備攬炒，
一鑊熟

cls 如果中左招我一定搬出去住

日日去街站做義工 g 持23

仲留係屋企惹屋企人咩

攬炒香港唔係搞鳩自己屋企人

唔去警署？